【超超短故】《被神明所寵幸的國家》

此國並沒有信仰，因此受神明所寵幸。

幸好的是，那個唯一的神明十分喜愛自言自語，所以我們也因此可由此得知該國被祂所愛的理由。

「哼哼哼~~」

這天，祂也是照常的觀察著那個祂最喜歡的國家，透過世界之窗觀察着該國的一舉一動。

「唔知今日會發生啲咩呢~？」

祂話音剛落，該國的一段瀝青路在眨眼間分成數片，沿路的行人意識總快不過地陷，面對逐一逐一像碎片般陷下地底，行人的意識反應到的那一個，他的腳底一下踏空，陷入的是無盡深淵。

但洞底實際上也只是數十米，可稱不上甚麼無盡。但從那個途人的眼中則是無盡的風景，抬頭所看的光芒於數秒間在視界中消失，眼前一黑，一聲到地，這就是他最後所看，也是他人生中最無望的風景。那正是無盡的絕望，連走馬燈也追不上這片荒謬，兩腳一伸。

然而在他並不孤獨，畢竟今次地陷雖範圍不大，但勝在速度夠快， 犧牲者有過於手指數，使神明祂也懶得數下去，走出了他的世界之窗，繼續遊走在國內。

「呀~今次真係幾震撼，連我都嚇咗一跳！」

重申一次，這個國家沒有信仰。

入夜時份，是外出遊玩的孩子們一同回家的時候，女孩與朋友站在分叉路，為明天立下再一起遊玩的約定後，揮手道別。

右臂揮了兩揮，依依不捨，一再回頭。

一聲輕碰聲，使她便再看不見明天的太陽了。

她被一輛小貨車撞到後雖被撞飛了數米，但她實際意識還十分清醒，正伏在地上，看著自己流着鮮血的雙腿。自小怕血的她，見血然後當然使盡了喉嚨的力發出叫聲，然而她發現到她聽不到自己的叫聲，再三混亂之下，她也再分不清自己是啞了還是聾了，只知道自己唯一能活動的還有眼球，不過在下一秒，連視線也被染紅…不，染黑。

現場人們聽到的只有車輪鏈壓硬物的聲音，途人沒有在意，她的朋友也沒有在意，口中還聊着明天要玩甚麼，便各回各家，別無其他。

「哦~係為咗避免賠償金而車死個細路女~」

撞傷人要賠償別人一生份的賠金，死了只用賠一次的賠金和帛金，很划算吧？

女孩的遺體久久也沒有人理會，路上人不留步，車上人更不會停下，繼續享受奔馳的爽快感，乘風而去。而由於她的世界之窗壞掉，神明衪因強行被趕出視角感到不爽而不是因為女孩的死亡。

對衪來說，這個國家十分有趣，每分每秒也發生着各種荒誕而奇特的事件，有其他國家不會出現的稀有事件，故此無厭。

到了深夜，人造的火花代替了太陽打破夜幕，伴同一下響聲和震動，方圓半哩的人們也被強行抽出夢鄉，打開窗戶一看，空中還有焰氣蔓延着，接捧的是黑煙，從整座工廠的四方八面也冒出比夜幕更黑的臭煙。

附近人們開始跑出門外，想盡量遠離發火處，可惜的是，夜幕沒有幫助人們混入背景，即使幫了，也派不上用場。

二次爆炸的發生是跑到街道上的人們沒有預想到的。今次爆炸比上一次更是強，街道滿佈火光，街上人難逃一劫，慘叫不斷；而留在家中的人幸運嗎？一半一半吧。

不幸是因為火焰已包圍了街道，他們已沒有逃生的機會；幸運的是在室內的他們有的是全屍而已。

面對漸漸迫來的火焰和漸漸升溫的房間，「這就是地獄嗎？」人們也在心中想着。

「啱呀。」

在聽到這把聲音時，人們才有一刻相信神明的存在，但在他們向神請求到一半之際，餘爆再次發生，街道在一曙光芒下灰飛煙滅，內裏的人便不要再提及了。

翌早，報章有的並不是昨天的意外，而是有關這個國家有多發達，這個人性有多光輝的社評。

有見及此的神明微笑了一下，決定繼續去探索這個充滿刺激的國家，既不想這個國家完結，但又想見證這個荒唐國完結的一刻，使衪心情十分矛盾。

嘛，衪是神明，早晚也能見證這一天吧。

《被神明所寵幸的國家》~完~

Hi

聖誕快樂 娃娃

Merry Christmas